%@Titre:Polynésie 2012 (Suite)
\textbf{DEUXIEME PARTIE}

Taraina veut inscrire ses 21 élèves aux festivités du Heiva. Deux tarifs lui sont proposés :

Tarif Individuel: 500~F par danseur inscrit. 

Tarif Groupe : Paiement d'un forfait de \num{4000}~F pour le groupe puis $300$~F par danseur inscrit.

\begin{enumerate}
\item Complète le tableau suivant : 

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nombre d'inscriptions			&0	&10			&25\\ \hline 
Prix au tarif Individuel en F	&	&\num{5000}	&\\ \hline 
Prix au tarif Groupe en F		&	&\num{7000}	& \\ \hline
\end{tabularx}

\item Soit $x$ le nombre d'inscriptions.
 
Le prix $I(x)$ à payer si l'on choisit le tarif individuel en fonction de $x$ est $I(x) = 500x$. 

Exprimer en fonction de $x$, le prix $G(x)$ à payer si l'on choisit le tarif Groupe. 

\item Dans le repère ci-dessous construire la représentation graphique des deux fonctions $x \longmapsto 500x$ et $x \longmapsto 300x+ \num{4000}$. 
\begin{center}
\psset{xunit=0.3cm,yunit=0.001cm}
\begin{pspicture}(-2,-1000)(35,15000)
\multido{\n=0+1}{36}{\psline[linecolor=orange,linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,14000)}
\multido{\n=0+500}{29}{\psline[linecolor=orange,linewidth=0.2pt](0,\n)(35,\n)}
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dx=2,Dy=15000]{->}(0,0)(0,0)(35,14000)
\multido{\n=0+1000}{15}{\uput[l](0,\n){\num{\n}}}
\uput[dl](0,0){O}
\uput[u](32,0){\footnotesize Nombre d'élèves}
\uput[r](0,14500){\footnotesize Prix à payer}
\end{pspicture}
\end{center}

\item Graphiquement, quel est le tarif le plus avantageux pour l'inscription des $21$ élèves ?
 
Laisser apparaître les tracés utiles sur le graphique.
\item Pour quel nombre d'inscriptions paye-t-on le même prix quel que soit le tarif choisi ?
 
Justifie ta réponse par le calcul.  
\end{enumerate}